<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux Mint on Guin Guin</title>
    <link>http://blog.choyjung.tk/tags/linux-mint/</link>
    <description>Recent content in Linux Mint on Guin Guin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2017 17:54:30 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.choyjung.tk/tags/linux-mint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linuxmint Sound</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint-sound/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 17:54:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint-sound/</guid>
      <description>หลังจากใช้งานลีนุกซ์ Mint มาสักพักนึง ชอบมีปัญหาไม่มีเสียงอยู่หลายครั้ง แต่มีอยู่วันนึงพอเสียบลำโพง (เนื่องจากไม่ได้เสียบลำโพงไว้ตลอดเวลาเพราะข้อจำกัดของพื้นที่) ดันไม่มีเสียงซะงั้น จึงต้องหาวิธีแก้กันใหญ่เลย ลงโน่นลงนี้ ลบโน่นลบนี่ alsamixer ว่าไปเรื่อย กว่าจะแก้ได้ก็เล่นเอาเหนื่อยเหมือนกันแหะ (จำวิธีแก้ไม่ได้แล้วด้วย เพราะลองหลายวิธีไม่รู้วิธีไหนเวิร์ค)
แค่นี้แหละ บ่นๆ
โกโรโกโส</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linuxmint</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 20:07:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint/</guid>
      <description>หลังจากได้คอมพิวเตอร์เครื่องใหม่ อยากกลับไปใช้งาน Linux เงื่อนไข คือ ต้องเล่น Steam ได้ เพราะจะเอามาตีดอท ฮ่าๆ และที่สำคัญต้องมีไดรเวอร์การ์ดไวเลสที่ซื้อมาแบบพร้อมใช้งาน (ขี้เกียจ) จากประสบการณ์ควรใช้ชิปของ Intel (Broadcom ต้องออกแรงอีก เหนื่อย)
ให้ง่ายต้องเลือก Ubuntu Derivative เลือก Mint (ลีนุกซ์เลขไทย 2 แปลกดี) เคยเล่นแล้วประทับใจดี เลือกใช้เวอร์ชั่น Cinnamon 18.1 Serena ซึ่งพัฒนาจาก Ubuntu 16.04
จากนั้น จึงดาวน์โหลดไฟล์ ISO แล้วมายัดใส่ USB เนื่องจากไม่มีสายไฟ Molex to SATA (Power Supply มีไม่พอ เห้อ แต่ขน DVD-ROM มาจากบ้านเลยนะนั่น) โดยใช้โอเพ่นซอร์สตัวนึงชื่อ Rufus เป็นอันเสร็จเรียบร้อย
ทดลองเล่นจาก USB แบบยังไม่ได้ติดตั้ง ใช้งานได้ดี (ไวเลสก็เห็น โอเคเลย อย่างอื่นค่อยว่ากัน) หลังจากติดตั้ง
 ตรวจสอบฮาร์ดแวร์ว่าใช้งานได้ปกติดีไหม
 ติดตั้งโปรแกรมใช้งานต่างๆ เช่น System Monitor ต่างๆ
 ติดตั้งไดรเวอร์การ์ดจอ เนื่องจากผมใช้งานออนบอร์ด ซื้อ Intel G4560 มาใช้ ได้ Intel HD Graphics 610 โหลดมาติดตั้งจาก 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>