<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Football on Guin Guin</title>
    <link>http://blog.choyjung.tk/tags/football/</link>
    <description>Recent content in Football on Guin Guin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2017 20:29:33 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.choyjung.tk/tags/football/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 8</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-17-premierleagueweek8-review/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:29:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-17-premierleagueweek8-review/</guid>
      <description>สัปดาห์ที่ 8
 Liverpool 0 - Man Utd 0  บิ๊กแมตช์ประจำสัปดาห์
จึดสนิท ไม่ค่อยแดงเดือดสักเท่าไหร่ (บางเว็บเอาไปแซวว่าเป็นแดงอุ่น) เกมไม่ค่อยมีอะไรมาก ทีมเยือนตั้งใจเน้นรับตั้งแต่แรกอยู่ละ มีช็อตลุ้นประตูจะๆ จังๆ แค่ไม่กี่ครั้ง น่าจะแค่ 3 ครั้ง ซาลาซ้ำ(น่าจะให้คูตินโญ่ยิงมากกว่าจังหวะนี้) ลูกากูยิงไปติดเซฟ ชานตวัดยิง
 Burnley 1 - West Ham 1  ไม่มีอะไรน่าตื่นเต้นนัก มีไฮไลท์ตรงที่ แอนดี้ คาโรล ไปโดนแดง เพราะชอบกางศอกเวลาโหม่ง
 Crystal Palace 2 - Chelsea 1  พลิกล็อกมโหฬารประจำสัปดาห์ ต้องมีสักนัดที่ปลดล้อกได้ชัยชนะสำหรับปราสาทเรือนแก้ว ดันมาได้้สามแต้มกับทีมลุ้นแชมป์ซะนี่
การได้วิลเฟร็ด ซาฮา ทำให้ทีมดูวูบวาบขึ้นอย่างเห็นได้ชัด (น่าจะเป็นนักเตะคนสุดท้ายที่เซอร์ซื้อก่อนเกษียณและฝากความหวังไว้สูง แต่มอยส์ไม่ส่งลงเล่น) ส่งผลถึงจิตใจภายในทีมด้วย
สิงโตน้ำเงินคราม โอกาสมีไม่เยอะมากนักและจบกันไม่ลง รวมถึงมีเกมกลางสัปดาห์ให้ลงเล่นอีก สุดท้ายก็แพ้ไป
 Man City 7 - Stoke 2  โหดสรัดสโลเวเนีย สำหรับเรือใบสีฟ้า ถล่มคู่แข่งกระจุย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 7</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-07-premierleagueweek7-review/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 15:45:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-07-premierleagueweek7-review/</guid>
      <description>สัปดาห์ที่ 7
 Huddersfield 0 - Spurs 4  ฮํดเดอร์สฟิลด์
สู้ไม่ได้ด้วยประการทั้งปวง ก่อนเกมนี้ ไม่ชนะใครมา 4 เกมติด
ไก่เดือยทอง
โหดขิงๆ เช่นเดิม โดยเฉพาะฟอร์มของกองหน้าสุดฮ็อต เคน การกระหน่ำ 3 เม็ด ทั้งที่ผ่านไปยังไม่ถึงครึ่งชั่วโมงดี เปอร์เซ็นต์การครองบอล โอกาสเข้าทำ ต่างกันขนาด
ซิสโซโก้ ยิงลูกปิดท้ายช่วงทดเวลาบาดเจ็บ คาดว่าปีนี้ เจ้าตัวน่าจะได้ลงเล่นเยอะกว่าเดิม
 West Ham 1 - Swansea 0  ขุนค้อน
ฟอร์มเริ่มกลับมาดีบ้าง แม้จะเล่นไม่ดี แต่ก็ชนะมาได้สินะ ครองบอลน้อยกว่าทีมเยือนซะอีก แถมได้ประตูนาทีสุดท้าย ถั่วน้อยหายไปไหนเนี่ย
หงส์ขาว
ท่าจะแย่แล้ว หากฟอร์มแบบนี้ ยิงได้น้อยมากๆ(น้อยสุดอันดับสองในลีก) แม้จะเสียไม่เยอะ(น้อยกว่าเป็ดอีก)
ลูกที่เสียปล่อยให้เค้าเลี้ยงมาและเปิดแบบนั้นได้ไง งี้ก็งานเข้ากองหลังตัวกลางสิ จบเบย
 West Brom 2 - Watford 2  เดอะ แบ็กกี้
ห้านัดหลังไม่ชนะใครเลย ห่วยดีแท้(แต่มีสองเกมที่เจอทีมใหญ่) เกมนี้จบครึ่งแรกนำก่อน 2-0 แต่ปิดเกมเองไม่ได้ซะงั่้น เกมในบ้านแท้ๆ ตัวผู้เล่นโอเคเลย ได้คริโชเวียค มาเติมตรงกลาง ที่มีอยู่เดิมก็ลิเวอร์มอ ก็ดีระดับนึง แต่เสียเฟล็ตเชอให้ช่างปั้นหม้อไปแล้วสิ กองหลังก็ได้กิ๊บส์มา บวกกะเทพอีแวนส์ น่าจะปึกกว่านี้ รอดูกันปายละกันนะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 6</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-09-29-premierleagueweek6-review/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 20:49:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-09-29-premierleagueweek6-review/</guid>
      <description>คอลัมน์ขำๆ, เกร็ดเล็กเกร็ดน้อย, บทวิเคราะห์ อะไรดี ขอเรียกบทวิจารณ์ละกัน อาจจะยาวหน่อย พยายามไม่ยืดเยื้อ &amp;hellip;.ทนๆ อ่านไปเหอะนะ ฮ่าๆ
เริ่มต้นด้วยบิ๊กแมตช์ประจำสัปดาห์ ลอนดอนดาบี้แมตช์
 West Ham 2 - Spurs 3  ไก่เดือยทองยังเอาตัวรอดมาจากลอนดอนสเตเดี้ยมครึ่งแรกอุตส่าห์นำขาดถึง 3-0 กระนั้นแล้วเกมรับ ซึ่งเคยเป็นจุดแข็งในสองปีหลัง ทำไมถึงเสียไปแล้วถึง 5 ประตู พอชคงต้องคิดแล้วว่าแผงหลัง 3 คนเหมาะกับทีมหรือไม่ โดยทั้งสองลูกที่เสียในเกมนี้มาจากลูกโหม่ง
ฟูลแบ็คแบดบอย เออรีเย่ ลงเป็นตัวจริงนัดแรก ก็จัดใบแดงให้ตัวเองแล้ว
ส่วนขุนค้อนยังต้องคงควานหาฟอร์มเก่งของตัวเองต่อไป อย่างไรก็ตาม เมื่อดูจากการเสริมทีมแต่ละตัวที่ได้มาเข้าขั้นดีทีเดียว
 Burnley 0 - Huddersfield 0  ขอไม่พูดถึง 555 น่าเบื่อเกิน เสมอ 0-0
 Everton 2 – Bournemouth 1  กลับมาชนะจนได้ หลังแพ้มาหลายนัดติด และแม้จะโดนนำไปก่อน ต้องขอบคุณกองหน้า Niasse กองหน้าแสนอาภัพ
คงต้องใช้เวลาในการปรับตัวผู้เล่นที่เสริมได้อย่างน่าสนใจจริงๆ
ส่วนบอนมัธ ดูจากฟอร์มแล้ว หากจะบอกว่าลุ้นหนีตกช้ั้น คงไม่แปลก(แต่พึ่งเตะมาแค่หกนัดนะ) ตัวผู้เล่นอย่าง นาธาล อาเก้ ที่ซื้อมาแพง ยังไม่สามารถยกระดับให้กับทีมได้มากนัก ต้องรอดูกันต่อไป</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>