<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Football on Guin Guin</title>
    <link>https://yelinguin.github.io/tags/football/</link>
    <description>Recent content in Football on Guin Guin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2017 20:49:14 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yelinguin.github.io/tags/football/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 6</title>
      <link>https://yelinguin.github.io/post/2017-09-29-premierleagueweek6-review/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 20:49:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yelinguin.github.io/post/2017-09-29-premierleagueweek6-review/</guid>
      <description>คอลัมน์ขำๆ, เกร็ดเล็กเกร็ดน้อย, บทวิเคราะห์ อะไรดี ขอเรียกบทวิจารณ์ละกัน อาจจะยาวหน่อย พยายามไม่ยืดเยื้อ &amp;hellip;.ทนๆ อ่านไปเหอะนะ ฮ่าๆ
เริ่มต้นด้วยบิ๊กแมตช์ประจำสัปดาห์ ลอนดอนดาบี้แมตช์
 West Ham 2 - Spurs 3  ไก่เดือยทองยังเอาตัวรอดมาจากลอนดอนสเตเดี้ยมครึ่งแรกอุตส่าห์นำขาดถึง 3-0 กระนั้นแล้วเกมรับ ซึ่งเคยเป็นจุดแข็งในสองปีหลัง ทำไมถึงเสียไปแล้วถึง 5 ประตู พอชคงต้องคิดแล้วว่าแผงหลัง 3 คนเหมาะกับทีมหรือไม่ โดยทั้งสองลูกที่เสียในเกมนี้มาจากลูกโหม่ง
ฟูลแบ็คแบดบอย เออรีเย่ ลงเป็นตัวจริงนัดแรก ก็จัดใบแดงให้ตัวเองแล้ว
ส่วนขุนค้อนยังต้องคงควานหาฟอร์มเก่งของตัวเองต่อไป อย่างไรก็ตาม เมื่อดูจากการเสริมทีมแต่ละตัวที่ได้มาเข้าขั้นดีทีเดียว
 Burnley 0 - Huddersfield 0  ขอไม่พูดถึง 555 น่าเบื่อเกิน เสมอ 0-0
 Everton 2 – Bournemouth 1  กลับมาชนะจนได้ หลังแพ้มาหลายนัดติด และแม้จะโดนนำไปก่อน ต้องขอบคุณกองหน้า Niasse กองหน้าแสนอาภัพ
คงต้องใช้เวลาในการปรับตัวผู้เล่นที่เสริมได้อย่างน่าสนใจจริงๆ
ส่วนบอนมัธ ดูจากฟอร์มแล้ว หากจะบอกว่าลุ้นหนีตกช้ั้น คงไม่แปลก(แต่พึ่งเตะมาแค่หกนัดนะ) ตัวผู้เล่นอย่าง นาธาล อาเก้ ที่ซื้อมาแพง ยังไม่สามารถยกระดับให้กับทีมได้มากนัก ต้องรอดูกันต่อไป</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>