<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guin Guin</title>
    <link>http://blog.choyjung.tk/</link>
    <description>Recent content on Guin Guin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2017 22:30:11 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.choyjung.tk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 10</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-11-02-premierleagueweek10-review/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 22:30:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-11-02-premierleagueweek10-review/</guid>
      <description>สัปดาห์ที่ 10
 Man Utd 1 - Spurs 0  บิ๊กแมตช์ประจำสัปดาห์
เกมสนุก ผลัดกันบุกไปมา เจ้าบ้านไม่ได้อุดเหมือนนัดที่เจอหงส์แดง ส่วนสเปอร์สขาดกองหน้าตัวหลัก เคน นอกนั้นครบครัน โอกาสก็ไม่น้อย แต่ไม่ได้ประตู การจ่ายบอลของอีริคเซ่นมีคลาสเช่นเคย สุดท้ายเสียประตูท้ายเกมให้กับตัวสำรองมาร์กซิยาลที่ลงมาไม่กี่นาที โหม่งชงมาให้จากลูกากู เห้อ สเปอร์สจังหวะเสียง่ายไปหน่อย
 Arsenal 2 - Swansea 1  บุกเพลินๆ อยู่ดีๆ โดนนำไปก่อนซะงั้น สำหรับทีมปืนใหญ่เจ้าบ้าน สุดท้ายก็เก็บสามแต้มอยู่ดี บุกเยอะมาก ยิงทิ้งยิงขว้าง
ส่วนหงส์ขาว ฟอร์มไม่ไหวจริงๆ ถ้ายังแพ้ไม่เลิกอีกคงเห็นการปลดโค้ชเร็วๆ นี้
 Crystal Palace 2 - West Ham 2  อุตส่าห์นำก่อนถึง 2-0 สำหรับขุนค้อน จากการเข้าฮ็อตของถั่วน้อยและประตูสุดสวยของอายิว สุดท้ายปิดเกมไม่ได้ โดยตีเสมอจนได้ ทั้งสองลูก ซาฮามีส่วนเกี่ยวข้องทั้งสิ้น ลูกแรกเป็นคนจ่ายให้ทาวน์เซนด์ก่อนถูกสกัดล้มลงในเขตโทษ ลูกสองใช้ความสามารถเฉพาะตัวยยิง
แต่ก็ไม่ถือว่าเสียหายนักเท่าไร เพราะเก็บแต้มได้ในการเป็นทีมเยือน
ซาฮา อย่าเจ็บละกันนะ
 Liverpool 3 - Huddersfield 0  หงส์แดงส่งกองหน้าเซิ้งเป็นตัวจริง แถมเบิกร่องประตูแรกให้กับทีม ก่อนปิดแมตช์ไม่ยากนักเบาะๆ 3 เม็ดในรูปเกมที่บุกแทบจะฝั่งเดียว ซึ่งกว่าจะได้ประตูแรกเนี่ยน้า ลูกโทษก็ยิงไม่เข้า</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 9</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-26-premierleagueweek9-review/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 22:45:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-26-premierleagueweek9-review/</guid>
      <description>สัปดาห์ที่ 9
 West Ham 0 - Brighton 3  ผลการแข่งขันออกมาผิดคาดเหมือนกันแฮะ ทีมระดับขุนค้อนเนี่ย นักเตะก็ไม่ได้โนเนม ดันแพ้เละเทะคาบ้านเฉยเลย ถึง 0-3 มีโจ ฮาร์ทก็ไม่ได้ช่วยอะไร ผิดกันกับไบรท์ตันฟอร์มดี สไตล์การเล่นโอเค แถมนักเตะหลายตัวเล่นใช้ได้ โดยเฉพาะมิดฟิลด์ตัวกลั่น Groß ซื้อมาในราคาย่อมเยาว์แต่ฟอร์มดีมากๆ
 Chelsea 4 - Watford 2  พลิกกลับมาชนะจนได้สำหรับแชมป์เก่า่ แม้โดนนำอยู่สักช่วงเวลานึง ได้บาตซูอายี่ยิงเบิ้ลช่วยให้ทีมชนะ แต่ช่วงหลังรู้สึกเสียประตูง่ายไปนะ
บอกแล้วว่าพี่แตนปีนี้มาโหด ถ้าไม่ผิดพลาดเอง คงไม่เสียประตู 2 3 และ 4 แถมเปอร์เซ็นการครองบอลยังเหนือกว่าเจ้าบ้านอีก
ว่าแต่ลูกยิงลูกแรกของเปโดรมันสวยจริงๆ และบากาโยโก้ก็ไปยอมผมน้ำเงินเรียบร้อยแล้วหลังจากออกมาพูดว่าหากยิงประตูได้จะย้อม ซึ่งยิงได้ในเกมที่แพ้ให้กับพาเลชนั่นเอง
 Huddersfield 2 - Man Utd 1  คู่พลิกล็อกประจำสัปดาห์ น้องใหม่ฮัดเดอร์สฟิลด์นำปิศาจแดงในครึ่งแรกถึง 2-0 หลังจากที่ต้องเปลี่ยนโจนส์ออก โดยจ่ามูเลือกกองหลังชาวสวีดิช ลินเดอร์ลอฟมาลงเล่นแทน เกิดผิดพลาดทำให้ทีมเสียประตูที่สอง ส่วนผีแดงตีตื้นมาได้แค่หนึ่งลูก จบเกมแพ้นัดแรกของฤดูกาลไปเป็นที่เรียบร้อย (ไม่รู้ว่ามีเกมกลางสัปดาห์ทำให้สมาธิหลุดหรือเปล่า)
 Man City 3 - Burnley 0  ยังดุดันเช่นเคยสำหรับเรือใบสีฟ้า อัดเบิร์นลีย์กลับบ้าน 3-0 นึกว่าจะชนะแค่หนึ่งเม็ดแล้วเชียว มาได้สองประตูช่วงท้ายเกม รูปแรกก็ไม่ต้องพูดอะไรเยอะมาก อยู่ที่ว่าจะยิงกี่ประตู</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 8</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-17-premierleagueweek8-review/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2017 20:29:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-17-premierleagueweek8-review/</guid>
      <description>สัปดาห์ที่ 8
 Liverpool 0 - Man Utd 0  บิ๊กแมตช์ประจำสัปดาห์
จึดสนิท ไม่ค่อยแดงเดือดสักเท่าไหร่ (บางเว็บเอาไปแซวว่าเป็นแดงอุ่น) เกมไม่ค่อยมีอะไรมาก ทีมเยือนตั้งใจเน้นรับตั้งแต่แรกอยู่ละ มีช็อตลุ้นประตูจะๆ จังๆ แค่ไม่กี่ครั้ง น่าจะแค่ 3 ครั้ง ซาลาซ้ำ(น่าจะให้คูตินโญ่ยิงมากกว่าจังหวะนี้) ลูกากูยิงไปติดเซฟ ชานตวัดยิง
 Burnley 1 - West Ham 1  ไม่มีอะไรน่าตื่นเต้นนัก มีไฮไลท์ตรงที่ แอนดี้ คาโรล ไปโดนแดง เพราะชอบกางศอกเวลาโหม่ง
 Crystal Palace 2 - Chelsea 1  พลิกล็อกมโหฬารประจำสัปดาห์ ต้องมีสักนัดที่ปลดล้อกได้ชัยชนะสำหรับปราสาทเรือนแก้ว ดันมาได้้สามแต้มกับทีมลุ้นแชมป์ซะนี่
การได้วิลเฟร็ด ซาฮา ทำให้ทีมดูวูบวาบขึ้นอย่างเห็นได้ชัด (น่าจะเป็นนักเตะคนสุดท้ายที่เซอร์ซื้อก่อนเกษียณและฝากความหวังไว้สูง แต่มอยส์ไม่ส่งลงเล่น) ส่งผลถึงจิตใจภายในทีมด้วย
สิงโตน้ำเงินคราม โอกาสมีไม่เยอะมากนักและจบกันไม่ลง รวมถึงมีเกมกลางสัปดาห์ให้ลงเล่นอีก สุดท้ายก็แพ้ไป
 Man City 7 - Stoke 2  โหดสรัดสโลเวเนีย สำหรับเรือใบสีฟ้า ถล่มคู่แข่งกระจุย</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 7</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-07-premierleagueweek7-review/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 15:45:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-10-07-premierleagueweek7-review/</guid>
      <description>สัปดาห์ที่ 7
 Huddersfield 0 - Spurs 4  ฮํดเดอร์สฟิลด์
สู้ไม่ได้ด้วยประการทั้งปวง ก่อนเกมนี้ ไม่ชนะใครมา 4 เกมติด
ไก่เดือยทอง
โหดขิงๆ เช่นเดิม โดยเฉพาะฟอร์มของกองหน้าสุดฮ็อต เคน การกระหน่ำ 3 เม็ด ทั้งที่ผ่านไปยังไม่ถึงครึ่งชั่วโมงดี เปอร์เซ็นต์การครองบอล โอกาสเข้าทำ ต่างกันขนาด
ซิสโซโก้ ยิงลูกปิดท้ายช่วงทดเวลาบาดเจ็บ คาดว่าปีนี้ เจ้าตัวน่าจะได้ลงเล่นเยอะกว่าเดิม
 West Ham 1 - Swansea 0  ขุนค้อน
ฟอร์มเริ่มกลับมาดีบ้าง แม้จะเล่นไม่ดี แต่ก็ชนะมาได้สินะ ครองบอลน้อยกว่าทีมเยือนซะอีก แถมได้ประตูนาทีสุดท้าย ถั่วน้อยหายไปไหนเนี่ย
หงส์ขาว
ท่าจะแย่แล้ว หากฟอร์มแบบนี้ ยิงได้น้อยมากๆ(น้อยสุดอันดับสองในลีก) แม้จะเสียไม่เยอะ(น้อยกว่าเป็ดอีก)
ลูกที่เสียปล่อยให้เค้าเลี้ยงมาและเปิดแบบนั้นได้ไง งี้ก็งานเข้ากองหลังตัวกลางสิ จบเบย
 West Brom 2 - Watford 2  เดอะ แบ็กกี้
ห้านัดหลังไม่ชนะใครเลย ห่วยดีแท้(แต่มีสองเกมที่เจอทีมใหญ่) เกมนี้จบครึ่งแรกนำก่อน 2-0 แต่ปิดเกมเองไม่ได้ซะงั่้น เกมในบ้านแท้ๆ ตัวผู้เล่นโอเคเลย ได้คริโชเวียค มาเติมตรงกลาง ที่มีอยู่เดิมก็ลิเวอร์มอ ก็ดีระดับนึง แต่เสียเฟล็ตเชอให้ช่างปั้นหม้อไปแล้วสิ กองหลังก็ได้กิ๊บส์มา บวกกะเทพอีแวนส์ น่าจะปึกกว่านี้ รอดูกันปายละกันนะ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>บทวิจารณ์พรีเมียร์ลีกสัปดาห์ที่ 6</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/2017-09-29-premierleagueweek6-review/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 20:49:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/2017-09-29-premierleagueweek6-review/</guid>
      <description>คอลัมน์ขำๆ, เกร็ดเล็กเกร็ดน้อย, บทวิเคราะห์ อะไรดี ขอเรียกบทวิจารณ์ละกัน อาจจะยาวหน่อย พยายามไม่ยืดเยื้อ &amp;hellip;.ทนๆ อ่านไปเหอะนะ ฮ่าๆ
เริ่มต้นด้วยบิ๊กแมตช์ประจำสัปดาห์ ลอนดอนดาบี้แมตช์
 West Ham 2 - Spurs 3  ไก่เดือยทองยังเอาตัวรอดมาจากลอนดอนสเตเดี้ยมครึ่งแรกอุตส่าห์นำขาดถึง 3-0 กระนั้นแล้วเกมรับ ซึ่งเคยเป็นจุดแข็งในสองปีหลัง ทำไมถึงเสียไปแล้วถึง 5 ประตู พอชคงต้องคิดแล้วว่าแผงหลัง 3 คนเหมาะกับทีมหรือไม่ โดยทั้งสองลูกที่เสียในเกมนี้มาจากลูกโหม่ง
ฟูลแบ็คแบดบอย เออรีเย่ ลงเป็นตัวจริงนัดแรก ก็จัดใบแดงให้ตัวเองแล้ว
ส่วนขุนค้อนยังต้องคงควานหาฟอร์มเก่งของตัวเองต่อไป อย่างไรก็ตาม เมื่อดูจากการเสริมทีมแต่ละตัวที่ได้มาเข้าขั้นดีทีเดียว
 Burnley 0 - Huddersfield 0  ขอไม่พูดถึง 555 น่าเบื่อเกิน เสมอ 0-0
 Everton 2 – Bournemouth 1  กลับมาชนะจนได้ หลังแพ้มาหลายนัดติด และแม้จะโดนนำไปก่อน ต้องขอบคุณกองหน้า Niasse กองหน้าแสนอาภัพ
คงต้องใช้เวลาในการปรับตัวผู้เล่นที่เสริมได้อย่างน่าสนใจจริงๆ
ส่วนบอนมัธ ดูจากฟอร์มแล้ว หากจะบอกว่าลุ้นหนีตกช้ั้น คงไม่แปลก(แต่พึ่งเตะมาแค่หกนัดนะ) ตัวผู้เล่นอย่าง นาธาล อาเก้ ที่ซื้อมาแพง ยังไม่สามารถยกระดับให้กับทีมได้มากนัก ต้องรอดูกันต่อไป</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linuxmint Sound</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint-sound/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2017 17:54:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint-sound/</guid>
      <description>หลังจากใช้งานลีนุกซ์ Mint มาสักพักนึง ชอบมีปัญหาไม่มีเสียงอยู่หลายครั้ง แต่มีอยู่วันนึงพอเสียบลำโพง (เนื่องจากไม่ได้เสียบลำโพงไว้ตลอดเวลาเพราะข้อจำกัดของพื้นที่) ดันไม่มีเสียงซะงั้น จึงต้องหาวิธีแก้กันใหญ่เลย ลงโน่นลงนี้ ลบโน่นลบนี่ alsamixer ว่าไปเรื่อย กว่าจะแก้ได้ก็เล่นเอาเหนื่อยเหมือนกันแหะ (จำวิธีแก้ไม่ได้แล้วด้วย เพราะลองหลายวิธีไม่รู้วิธีไหนเวิร์ค)
แค่นี้แหละ บ่นๆ
โกโรโกโส</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About me</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/page/about/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 23:18:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/page/about/</guid>
      <description>My name is Sumet Rungruangbaiyok,
just try blogging. nothing more than that.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linuxmint</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 20:07:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/linuxmint/</guid>
      <description>หลังจากได้คอมพิวเตอร์เครื่องใหม่ อยากกลับไปใช้งาน Linux เงื่อนไข คือ ต้องเล่น Steam ได้ เพราะจะเอามาตีดอท ฮ่าๆ และที่สำคัญต้องมีไดรเวอร์การ์ดไวเลสที่ซื้อมาแบบพร้อมใช้งาน (ขี้เกียจ) จากประสบการณ์ควรใช้ชิปของ Intel (Broadcom ต้องออกแรงอีก เหนื่อย)
ให้ง่ายต้องเลือก Ubuntu Derivative เลือก Mint (ลีนุกซ์เลขไทย 2 แปลกดี) เคยเล่นแล้วประทับใจดี เลือกใช้เวอร์ชั่น Cinnamon 18.1 Serena ซึ่งพัฒนาจาก Ubuntu 16.04
จากนั้น จึงดาวน์โหลดไฟล์ ISO แล้วมายัดใส่ USB เนื่องจากไม่มีสายไฟ Molex to SATA (Power Supply มีไม่พอ เห้อ แต่ขน DVD-ROM มาจากบ้านเลยนะนั่น) โดยใช้โอเพ่นซอร์สตัวนึงชื่อ Rufus เป็นอันเสร็จเรียบร้อย
ทดลองเล่นจาก USB แบบยังไม่ได้ติดตั้ง ใช้งานได้ดี (ไวเลสก็เห็น โอเคเลย อย่างอื่นค่อยว่ากัน) หลังจากติดตั้ง
 ตรวจสอบฮาร์ดแวร์ว่าใช้งานได้ปกติดีไหม
 ติดตั้งโปรแกรมใช้งานต่างๆ เช่น System Monitor ต่างๆ
 ติดตั้งไดรเวอร์การ์ดจอ เนื่องจากผมใช้งานออนบอร์ด ซื้อ Intel G4560 มาใช้ ได้ Intel HD Graphics 610 โหลดมาติดตั้งจาก 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome</title>
      <link>http://blog.choyjung.tk/post/welcome/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 20:07:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://blog.choyjung.tk/post/welcome/</guid>
      <description>กว่าจะได้เริ่มสักทีกับ Static Gen, Hugo นั่นเองที่ผมได้เลือกมาลองใช้งานครับ
โกโรโกโส</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>